咩係熱氣 咩係寒

其實點定義
點解食大閘蟹會寒 食薯片會熱氣
有冇得西醫角度解釋？

西醫有呢樣野就唔洗分中西醫啦

咁有冇得bio或者科學角度解釋到 定係只係以訛傳訛

細個成日食零食比老母鬧
話食得多熱氣
但係零食都唔熱 點解會有熱氣
不過到依家都唔係好明咩叫熱情
老母咁話就咁聽

無法用科學角度解釋唔代表係以訛傳訛

問返佢咩嚟 又答唔出

一代傳一代 但係又冇解釋
成件事同鬼怪一樣 信則有 不信則無咁
咁都唔算係以訛傳訛？

個人經驗
無30歲, 個身體都唔係好feel到咩叫熱氣/寒/濕
因為後生咩都受到，一到某個年紀你就知

如果要用科學解釋，以我理解，"熱氣"就係身體輕微發炎
寒就係血氣唔流通 (血液流動?)

同巫術差唔多，都係吹水成份居多，根本解釋唔到

地球係圓都主張左好耐先Prove到
咁未Prove之前地球係圓係咪以訛傳訛？

其實呢個係邏輯嘅問題，思考方法有問題

當太寒/太熱氣會唔舒服
嗰種唔舒服唔係發燒流鼻水咳
係周身唔聚財嗰隻唔舒服
例如太熱氣個嘴唇會燙燙地會紅紅地, 個人會好燥底
又或者太寒, 20度有風吹埋嚟都想著返件褸

嗰陣時科技都唔發達 有冇衛星
而家又有電子顯微鏡 又可以睇到細胞分裂 又分到immune system 又盛
病咗西醫都可以解釋到點解會病
但係中醫一句熱氣上火又冇解釋 好難說服到人喎

中醫理論鳩噏當秘笈

我好肯定負皮我既都係1x, 2x歲
我1-2x歲果時都係狂食炸雞/薯片，都無乜事 (爆瘡、喉龍痛都有既)

但係3字頭就，“熱氣”就開始會影響成個人，同埋會影響大便情況
會開始注意食乜食物，個身體會比咩反應你

不過咁講，我都唔係好體驗到"寒"，因為我個人本身就偏熱

你夜訓，咳，喉嚨痛個時就係熱氣，老母就會叫你飲多d水，或者會比d秘方你試，如果冇效個時老母就會話你係寒底，所以佢d秘方冇效

熱氣食杯雪榚咪凍返囉

未解釋到，可以係無人想去研究，可能係研究出未出報告，但唔代表佢係錯，以訛傳訛。

我唔係撐熱氣中醫，純粹講思考有欠周密同邏輯有錯。

同埋科技日新月異，話唔定而家科技水平都仲未夠呢？量子電腦完成左開始運作既時候，世界見解又可能唔同。到時可能變左未來既人話我地科技落後理解唔到

細細個飲“涼茶”，真係以為係 “溫度低既既茶”

雖然熱氣好多人覺得中醫鳩up
但我倒返轉睇係中醫大包圍
姐係上面話身體有炎症就籠統叫熱氣
身體冰冷就寒 事實係身體的確有問題
中醫籠統講法差唔多阿媽係女人

我自己就覺得熱氣可以歸類新陳代謝不足

仲有分虛火實火 次次買積熱清都見到

你都識講個陣未有
而且科學都係不斷推陳出新去完善啲理論同假說
天上面啲星星唔講住
齋地下水底嘅環境目前科技都未完全探測清楚就知仲有進步空間

如果認真答你
之前有巴打提出過熱氣食物通常係啲煎炸野/高溫野
煎炸野通常比較硬會較容易刮傷喉嚨食道而發炎
過熱嘅食物（eg打邊爐）亦都會損傷喉嚨食道
呢個觀點可以參考下

中醫角度熱氣只係民間籠統說法
樓上都有巴打提到有分虛實
另外再有分內因外因
外因可以係外感暑邪，飲食不節
內因可以係情志氣鬱化火，捱夜等等
另外河間學派就有個觀點認為「六氣皆從火化」
不過呢點已經可以寫篇長文去解釋

虛火係指陽氣正常，陰液虧損嘅陰偏衰狀態
例如夜晚係陽氣入裏，陰氣出表嘅時間
正常要訓教
但你格硬要身體運作就陽不得入裏而與陰相搏
損耗陰液導致陰偏衰嘅陰虛狀態
出現手心腳心同心口熱，喉嚨癢痛，舌紅少苔，脈細數嘅症狀

實火係指陽氣/邪水平亢盛而陰不損嘅陽偏盛
例如香港夏天食左好多辣野
暑邪火邪一齊上一下字將陽氣陽邪扯高
身體排唔切就只好內爆
出現喉嚨腫痛，身熱大渴，小便短赤，便秘，舌紅苔黃，脈洪大數嘅症狀
而陽偏盛耐左陰液自然會損耗而變虛証

虛實唔同治療方向自然唔同

p.s.其他識中醫嘅巴打有錯請指正

西醫既inflammation?

呢個只係中西症狀配對
可以做下表面解釋嘅
我覺得就唔係不足
係新陳代謝/機體反應過份亢盛

即係虛火係疲勞，實火係發炎？